「取Mao」激怒中國網友 李孝利新藝名出爐避辱華爭議

韓國性感歌姬李孝利最近參加綜藝節目《玩什麼好呢？》與國民MC劉在錫以及傳奇天后嚴正化、饒舌歌手Jessi、MAMAMOO成員華莎組成「退貨遠征隊」，消息一公開讓粉絲們都超期待，怎料卻在取藝名時惹上辱華風波，社群網站更遭到大批中國網友出征。而在最新一集中，李孝利的新藝名出爐，巧妙避開了爭議。

《玩什麼好呢？》在22日播出的一集中，劉在錫問李孝利要取什麼樣的藝名，李孝利表示「要不要用中文名？因為我們有可能進軍全球」，接著又問「MAO（마오）如何呢？」節目播出後，意外引起大批中國人不滿，認為她在影射毛澤東，對「偉大毛主席」大不敬，「李孝利辱華」還登上微博熱搜榜，IG更遭超過20萬的中國網友湧入批評。

而節目組對此也發表官方聲明：「8月22日播出的內容中，李孝利在決定藝名過程中提及『MAO』而引起部分海外觀眾的不適，我們並沒有意圖要指特定的人物，為了阻止更大誤會產生，昨天開始所有收費頻道上都已編輯掉該片段，最終藝名李孝利也尚未定案，製作組以後會更細心慎重。」

而在最新一集中，劉在錫提議李孝利將藝名取為「萬玉」，李孝利聽了說「千玉」更好，由於在韓文中「千」跟「天」同音，劉在錫指出「千玉」就像是形容「遇見從天而降的玉孩子」，說完他也祝福李孝利順利懷孕。在李孝利藝名確定後，嚴正化、Jessi、華莎也進入辦公室，華莎笑說：「孝利姐姐是千玉，所以Jessi是萬壽我是無疆。」李孝利聽了則說那正化就是萬玉，4個人藝名就確定是「千玉萬玉，萬壽無疆」。

▲《「退貨遠征隊」藝名出爐。（圖／翻攝自IG）

班小粉紅嘈到刁大大冇得訪韓就好笑

係我地中國睇唔起小泡菜

毛千玉

中國人食飽飯無屎屙？

所以真係唔可以對依班人好，唔可以俾飽飯佢哋食，飽咗就有力講嘢就唔做嘢。